---
page: index
name: victims-one
title: الضحايا
lang: ar
---

# الضحايا

وجد الأرشيف اليمني من خلال التوثيقات بأن 59 حادثة أودت بحياة ضحايا مدنيين. من هذه الهجمات استطعنا تأكيد أعداد الضحايا في 35 هجومًا. أودت بحياة مدنيين من نساء وأطفال وكوادر طبيّة وعشرات الجرحى، بالإضافة الى أننا لم نستطيع تحديد أعداد الضحايا من المدنيين في 24 هجوماً، ولكننا لم نتمكن من تحديد بشكل دقيق أعداد الضحايا من خلال التقنيات مفتوحة المصدر بسبب تضارب المعلومات حول هذه الأعداد في الهجمات التي شنت على المنشآت الطبية. فعلى سبيل المثال، في عدّة هجمات، تم توثيق أعداد الضحايا كعدد إجمالي لكافة الهجمات خلال يوم واحد، متضمنة الضحايا الذين سقطوا في المنشآت والمراكز الطبيّة ولكن أيضاً أعداد الضحايا الذين سقطوا في الأسواق ومنازل المدنيين. خلال 74 هجومًا لم يتم تسجيل أي ضحايا.
